{
    "question": "Gerakan apa yang dapat dilakukan saat pemanasan utk aktivitas air?\r\n Mohon bantuannya y kk:D",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><h2>\"Skipping\" </h2><p></p><p>Skipping. Selain melakukan olahraga skipping atau lompat tali, Anda juga dapat menggantinya dengan gerakan melompat atau joging di tempat.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><h3>Semoga bermanfaat dan membantu;)</h3>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "4-saat-mendarat-kedua-lutut-harus-mengeper-bertujuan-untuk-227",
            "question": "4.    Saat mendarat kedua lutut harus mengeper bertujuan untuk ....\r\nA. menghindari cedera\r\nC. tidak mudah lelah\r\nB. menghemat tenaga\r\nD. menjaga keseimbang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. menghindari cedera </p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. menjaga keseimbang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tujuannya untuk menjaga keseimbangan badan dan agar tidak jatuh.</p><p><strong>MENURUT</strong><strong> </strong><strong>KBBI </strong><strong>:</strong></p><p>mengeper adalah bergerak turun naik seperti per yang ditekan dan dilepas kembali.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "guling-lenting-dilakukan-dengan-awalan-a-beridiri-b-ba-405",
            "question": "Guling lenting , dilakukan dengan awalan ......     a. Beridiri\r\nb. Baring\r\nd. Melompat\r\nc. Melengkung\r\nTolong bantuin ya kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>a. Berdiri</p><p></p><p></p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>A. berdiri</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> dilakukan dengan awalan berdiri</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terdapat-dua-buah-bola-yang-terbuat-dari-bahan-berbeda-jika-bola-627",
            "question": "Terdapat dua buah bola yang terbuat dari bahan berbeda. Jika    bola A terbuat dari karet dan bola B tebuat plastisin. Jika\r\nkalian menjatuhkan kedua bola tersebut, bola manakah yang\r\nakan akan memantul lebih tinggi? Mengapa hal tersebut\r\nterjadi? Jelaskan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. karet</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakkan-dg-mengangkat-tubuh-ke-atas-dg-cara-menolakkan-satu-kaki-257",
            "question": "Gerakkan dg mengangkat tubuh ke atas dg cara menolakkan satu kaki disebut ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melompat adalah gerakan menolak dengan satu kaki</p><p></p><p><strong>penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-di-maksud-pemain-ganda-campuran-pada-olahraga-bulu-tangk-813",
            "question": "Apa yg di maksud pemain (ganda campuran) pada olahraga bulu tangkis \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pemain ganda adalah pemain yang berjumlah dua sedangkan campuran adalah laki laki dan perempuan </p><p></p><p>Jadi, pemain ganda campuran adalah pemain berjumlah 2 dan pemain tersebut laki laki dan perempuan.</p><p></p><p><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quis-penjaskes-10-poin-untuk-2-orang-pemenang-selamat-bagi-yg-d-674",
            "question": "+QUIS+    PENJASKES\r\n 10 POIN UNTUK 2 ORANG PEMENANG SELAMAT BAGI YG DAPAT BERUSAHA BAGI YG BELUM DAPAT \r\n\r\n\r\n\r\n1. Jelaskan cara melakukan gerakan Mengayunkan kaki\r\n\r\n2. Apa yang dimaksud dengan gerak manipulatif \r\n\r\n3. Jelaskan cara melakukan gerakan melompat tali \r\n\r\n4.Jelas jelaskan cara gerakan melempar bola mendatar \r\n\r\n5. Jelaskan cara melakukan gerakan menekuk lutut \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.tinggal mengayunkan saja</p><p>2.belum tau</p><p>3.tali di pegang ke tangan lalu putar ke belakang setelah itu di ikuti dengan kaki melompat</p><p>4.ancang ancang kaki diam tangan melempar</p><p>5.salah satu kaki kanan atau kiri ke depan lalu menekukkan lutut </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dan-jawablah-di-mana-asal-usul-ganefo-dan-apa-kepanjanga-275",
            "question": "Jelaskan dan jawablah di mana asal usul GANEFO dan apa kepanjangannya!.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pesta Olahraga Negara-Negara Berkembang atau Games of the New Emerging Forces (GANEFO), adalah suatu ajang olahraga yang didirikan mantan presiden Indonesia, Soekarno, pada akhir tahun 1962 sebagai tandingan Olimpiade. GANEFO menegaskan bahwa politik tidak bisa dipisahkan dengan olahraga</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "b-rapat-c-ditekuk-c-pemanasan-d-pendahuluan-c-dilakukan-seti-672",
            "question": "B. rapat    c. ditekuk\r\nc. pemanasan\r\nd. pendahuluan\r\nc. dilakukan setiap hari\r\nd. jumlah pesertanya terbatas\r\n11. Sikap awal gerak langkah dasar melompat adalah berdiri dengan posisi kedua kaki...\r\na. kangkang\r\nd. lurus\r\n12. Berikut ini adalah bagian yang tidak terdapat dalam senam irama adalah ...\r\na. inti\r\nb. pendinginan\r\n13. Berikut ini adalah ciri-ciri gerak berirama adalah ....\r\na. biayanya mahal\r\nb. bermanfaat untuk kesehatan tubuh\r\n14. Gerakan melakukan langkah berjalan adalah ....\r\na. berjalan\r\nb. melompat\r\nc. berlari\r\nd. meniti\r\n15. Trama yang digunakan ketika melakukan langkah biasa adalah ....\r\na. A\r\nc. 74\r\nb. 274\r\nd. 4/4\r\n16. Induk organisasi renang Nasional adalah ....\r\na. FINA\r\nC. PRSI\r\nb. FIFA\r\nd. PBRSI\r\n17. Posisi tangan yang tepat saat melakukan gerakan meluncur adalah....\r\na. menekuk disamping bahu\r\nc. lurus dan menghadap ke bawah\r\nb. lurus dan membuka ke luar\r\nd. menekuk dan saling berhadapan\r\n18. Renang gaya dada gerakannya menyerupai hewan... berenang\r\na. bebek\r\nc. lumba-lumba\r\nb. katak\r\nd. ikan\r\n19. Teknik pengambilan nafas sangat menentukan daya tahan perenang. Teknik pengambilan nafas\r\nperenang gaya dada adalah dihirup.\r\na. melalui mulu dan dikeluarkan melalui hidung\r\nb. melalui hidung dan dikeluarkan melalui mulut\r\nc. dikeluarkan melalui mulut\r\nd. dikeluarkan melalui hidung\r\n20. Posisi badan saat berenang sangat berpengaruh pada kecepatan renang. Posisi badan yang\r\nbenar saat melakkan gerakan renang gaya dada adalah ....\r\na. lurus\r\nc. melenting\r\nb. meliuk\r\nd. lurus menghadap ke bawah\r\n21. Posisi jari-jari tangan yang benar saat melakukan gerakan renang gaya dada adalah ...\r\na. dirapatkan\r\nc. direnggangkan\r\nb. ditekuk\r\nd. lurus menghadap ke bawah\r\n22. Berikut ini yang merupakan penyakit menular, kecuali ....\r\na. kanker\r\nC. panu\r\nb. deman berdarah\r\nd. TBC\r\n23. Penyakit sariawan disebabkan oleh ....\r\na. udara yang kotor\r\nc. kekurangan vitamin D\r\nb. kekurangan vitamin C\r\nd. makanan tercemar bakteri\r\n24. Organ yang diserang penyakit tubercolusis / TBC adalah ... dr\r\na hati\r\nc. paru-paru\r\nb. jantung\r\nd. ginjal\r\n25. Menumpuknya zat asam pada bagian sendi merupakan indikasi dari penyakit....\r\na. lupus sistemik\r\nc. osteoporosis\r\nb. osteo arthritis\r\nd. gaut atirtis\r\nhal 2\r\nPAT/Kelos 5/ PJOK\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. lurus</p><p>a. inti</p><p>b. bermanfaat untuk kesehatan tubuh</p><p>a. berjalan</p><p>a. A</p><p>a. FINA</p><p>c. lurus dan menghadap ke bawah</p><p>d. ikan</p><p>b. melalui hidung dan dikeluarkan melalui mulut</p><p>d. lurus menghadap ke bawah</p><p>c. direnggangkan</p><p>a. kanker</p><p>d. makanan tercemar bakteri</p><p>d. ginjal</p><p>a. lupus sistemik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perilaku-terpuji-dalam-olahraga-disebut-asemangat-beuforia-csp-625",
            "question": "Perilaku terpuji dalam olahraga disebut\r\na.semangat\r\nb.euforia\r\nc.sportivitas\r\nd.spirit\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.semangat</p><p>atau gak c.sportivitas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>itu aja sih soalnya aku lupa lupa ingat</p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "media-gerak-yang-dilakukan-olah-raga-renang-adalah-980",
            "question": "Media gerak yang dilakukan olah raga renang adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Air</p><p>Penjelasan:</p><p>Tanpa ada air maka olah raga renang tidak akan bisa dilakukan. Maka air adalah unsur utama dalam olah raga renang.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}